食邊種抗精神病藥好？

抗精神病藥（antipsychotics）普遍使用於治療思覺失調或者躁狂抑鬱症。也有不少抑鬱症患者服用這種藥物。但抗精神病藥有很多種，是不是每種也適合自己？

Push

有用 post ，
一出 post 就有百幾個回覆其實幾好

謝🙏🏻

之前關於藥物的影片

簡介3種不同的精神科藥物

情緒穩定劑

pish

食緊Rexulti路過

如果入到睡 但每一個鐘醒一次
仲應唔應該食安眠藥？定同醫生講轉藥？
感謝

我唔食藥係完全訓唔到
但食Q仔25mg每日可以訓到16個鐘或以上
同埋鬧鐘好難嘈得醒
就算醒左都起唔到身
令我成日走堂或者放飛機
又搞亂晒生理時鐘
究竟係我意志力不足去日頭醒
定係個副作用真係禁嚴重地影響我？
我好唔好問醫生轉藥？
唔該晒小鳥醫生！

可以有其他選擇

可以食半粒試試
也可以轉其他mild點的，像phenergan，melatonin等等

小鳥醫生，想問下呢隻藥係咪有幫助改善集中力之類嘅效果嫁
而家睇開果個醫生聽完我講話集中力差咗之後介紹我食呢隻
所以我先轉咗佢，但係呢隻個價錢好似係貴過以前食開果隻少少

新藥是貴一點，但真有助改善集中力

推

其實呢啲係咪懵仔藥食完好累好眼訓乜都做唔到就算

對康復有冇幫助

其實都係講平衡好處同唔好處

真係有部份嘅抗精神病藥會影響認知
但係調返轉頭講
每一次精神分裂或者躁狂抑鬱復發
都會對腦部造成損傷，繼而影響認知

所以而家好多新一代嘅抗精神病藥
慢慢都比舊嘅進步
少啲會影響認知能力
好像 abilify, rexulti

搵個伴/ 見朋友 /做運動/ 去幫人

食緊Xanax citalopham syntonol prozac

食緊血清素 我成日覺得冇乜用

認真。我試過食melatonin即刻手無力，有冇辦法從中知道點醫我既手腳無力

支持幫推 醫生加油

謝謝

食左Risperidone 2.5mg 半年
完全冇性慾
但對bipolar 個病改善好大
要食兩年，之後有冇可能停藥？
但我又擔心mania復發...
同埋自己又唔清楚對認知同專注力影響有幾大.....

risperidone會導致prolactinemia，降低男性荷爾蒙水平，影響性欲和性能力

可以問1問醫生，轉換其他藥物

支持推

謝謝🙏🏻

突然sertraline amitriptyline
我的desvenlafaxine

以前食過Seroxat
我諗食左一兩年左右自己唔聽話慢慢停左

食左之後會有射精障礙
性欲就冇乜特別下降
個人會好撚祥和
但係變左對打機冇乜興趣
拖延症狀大幅減少
思覺敏感症狀大幅減少
依家停左一年左右 又好似有番啲敏感
屌 都唔知睇唔睇醫生好

但係其實我鐘意個人燥底aggressive少少...
食左藥真係太祥和...

咁一般政府精神科醫生派果啲藥其實有有用

係整到你溫溫燉燉定係會醫你

會醫你，都有上面説的新藥